%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Une voiture roule à 85~km/h ; donne sa vitesse en mètres par
seconde (m/s).
\item Le débit d'une rivière est 27~m$^3$ par seconde
(m$^3/$s). Comment s'exprime ce débit en litres par minute ?
\item Un cycliste parcourt 13~km en 16~min.  Quelle est sa vitesse en
km/h ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Rappel: 1~h$=60\times60$~s
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distance (m)&85\,000&?\\
        \hline
        Temps (s)&3\,600&1\\
        \hline
      \end{tabular}
      \hspace{2cm} $?=\dfrac{85\,000}{3\,600}\approx\opdiv*{85000}{3600}{a}{b}\opround{a}{2}{a}\opprint{a}$~m/s.
    \end{center}
  \item Rappel : 1~m$^3=1\,000$~L
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Capacité (L)&27\,000&?\\
        \hline
        Temps (s)&1&60\\
        \hline
      \end{tabular}
      \hspace{2cm} $?=60\times27\,000=\opmul*{27000}{60}{a}\opprint{a}$~L/min
    \end{center}
  \item\hfill\newline
\begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distance (km)&13&?\\
        \hline
        Temps (min)&16&60\\
        \hline
      \end{tabular}
      \hspace{2cm} $?=\dfrac{60\times13}{16}\approx\opmul*{60}{13}{a}\opdiv*{a}{16}{b}{c}\opround{b}{2}{b}\opprint{b}$~km/h.
    \end{center}
\end{myenumerate}